點解大家成日提住《贏在起跑線》？

敗家仔比比皆是；屋邨仔出身做到中產又比比皆是。

如果唔關出身事，咁關乜嘢事？

同埋嚮往唔使做有錢使，即係好逸惡勞啦，咁懶散嘅人應該點？

唔使做得咁辛苦定點？定係大家對辛苦嘅定義唔同？大家可以接受到辛苦嘅程度唔同？

曾經提過嘅人一係岸鳩，一係心術不正別有用心。

我諗唔到有其他解釋，唔知呢度有冇師兄可以提供一個更佳嘅答案呢？

有人曾經講過，中產家庭入讀大學嘅機率高啲，咁大學畢業又如何？

大家唔記得中大碩士鵬哥咩？

同埋唔讀過大學唔通又代表唔識大學生嘅嘢？依家有GOOGLE喎，好多嘢都SEARCH到啦，有咩嘢咁機密要讀到大學先會知？

依家停晒學，大家都ONLINE LEARNING啦。

咁即係老師嘅角色有喺度，咁如果GOOGLE有個AI教授呢？

咁到下一個問題就係唔係每個學生嘅自學能力都咁高，但讀到大學又好講自學能力。

咁最終嘅結論都係學習能力問題啫，咁咩會影響到學習能力先？心態定先天智力先？我相信前者佔嘅比重多啲。

資本主義

其實贏在起跑線真係冇咩意思 因為唔撚關你事 就算俾你由頭贏到落尾都冇意思 成個人生都係一樣唔撚關你事 如果唔係由0開始既話 你既人生可以話係冇意義

例如有學生資質低啲嘅，人哋用一個鐘就做到好嘢，你用十個鐘都做唔到好嘢，呢啲我就覺得關個人興趣事，你對一樣嘢無興趣，點都做唔起架啦，成日為做而做，陪太子讀書咁，邊會有好成績架。

就算出嚟做嘢都好，我記得森美講過，佢啱啱出嚟做嘢果陣遇到嘅事。
一位同事話通宵趕啲嘢出嚟，佢一睇，唔係呢啲嘢都要做通宵呀？！不過佢人大咗就會喺人哋嘅處境諗嘢，話晒人哋都通宵做嘢，無功都有勞啦。

咁依家嘅問題係，果位同事知唔知自己本身好努力都做唔到好嘢先？佢為錢打呢份工定點？咁佢咁JUNIOR，人工理論上唔會高，轉工/轉行理論上都可以搵返大約同等薪酬，定係佢本身對份工好有興趣先？定係佢除咗錢之外，份工可以帶到佢另外一啲嘢，例如本身好仰慕個偶像，做呢行會比較有大啲嘅機會接觸果類人先？

咁其實好多嘢都要大家諗，同埋啱啱畢業頭幾年都無乜所謂嘅。

唔知你想講乜，撻一個TERM出嚟想點？

呢啲要講存在主義。

點證明自己存在過？定係呢啲嘢根本唔需要證明，只係啲人食飽飯無屎屙？

將勤補拙係呃人
有人真係蠢到同唔到佢傾計

係有呢啲人，不過唔多囉，我都遇過架，應該每一個人都會有機會遇到，只要時間夠，即係你夠長命嘅話

我想講嘅嘢就係呢個世界暫時有七十幾億人，每一個人都要自己條路要行，微觀上嚟講。

宏觀上你梗係會不斷同身邊人比較架啦

頭兩句已經錯
有敗家仔 亦都有屋邨出身中產
但有幾多個？
重點係個數量同比率

你唔好再舉個別例子啦
有個別例子唔=機會率高
最多只可以證明有可能

同埋我以前都曾經有過一勞永逸嘅思想，奶過嘢之後老豆同我講呢個世界無一勞永逸架，咁從始我就開始每日營營役役嘅生活。

所以退休唔代表唔做嘢，做家務都係做緊嘢，食飯都係做緊嘢，呼吸都係做緊嘢，同埋要睇你對做嘢嘅定義係乜，同埋對自己嘅要求。

敗家仔人地起碼有得敗， 窮人做到中產又點？
你努力咁多年人地一出世就係， 仲要係講緊個條友唔洗點努力，

如果個有錢仔同窮人一樣咁努力你做到中產咪又係矮人一層，

剩係講教學資源都唔撚同啦， 人地細細個可以出國玩下讀下書返黎滿口流利英文同見識， 窮撚仲係屋邨死讀書搏大個可以入神科咋

人地後生已經周圍食女周圍玩， 窮撚比你上到中產做醫生都成30歲， 食埋食埋都係人地食剩， 算把啦

你知唔知六、七十年代嘅屋邨仔，都有好多有私人物業，我相信係一半一半，有一半戰後嬰兒潮嘅人都應該叫有物業。

同埋身家啲嘢，睇你點睇，住屋邨唔代表窮嘅，但住劏房嘅人一定係窮。

咁點解香港咁多人要住劏房先？因為新香港人住晒公屋嘛，政府政策想增加新移民嘅比重嘛，因為佢哋覺得香港人點都養唔熟嘛，要啲新移民嚟溝淡下，咁你要問共產黨點解成日做啲仆街嘢。

同埋你想點先？有車有樓有女有仔女？你搵到錢之後都係求呢啲啫，好一般嚟講，但係每個人總會有自己嘅特別要求，咁呢啲就不能盡錄啦。

你都可以周圍食女架，三百蚊一Q，你搵萬零蚊一個月，比完幾千蚊家用，食飯搭車交雜費買下嘢，睇下淨到幾多囉，然後計下今個月可以屌到幾多條女

有家庭既
佢選擇自然多好多

先講讀書
有錢既可以補習
冇錢既只可以靠自己
仲未計 可能要返pt 影響精神同時間分配

再講興趣
假設大家藝術天份一樣
有錢既 可以搵唔同專業人士教 可以上唔同興趣班
冇家庭既 連上興趣班學野既機會都冇 自學效率根本冇得比

出黎做野
有父幹既 可以打本比佢做生意 有人脈可以介紹唔同工 做sales 既可以搵唔同uncle開單

公屋仔只可以打份牛工

輸咗起跑線既唔係唔可以成功
只係由細到大都要付出比其他人更多努力

假設有錢同冇錢既付出一樣努力
機會一定係有家底既多 自然成功機會都大d

你嘅意思係越多錢越多機會？

定係有冇機會根本唔關錢事，以我嘅經驗，可能錯啦，係唔關錢嘅事，係關自己本身鍾唔鍾意果樣嘢，跟住自己有冇努力爭取。

原來降低自己標準
阿q精神

照你咁講

公屋仔一樣有車揸
不過係單車

又要窮又要威咪係你啲人囉

你答唔答到

有錢既人想學野 大把資源任學
冇錢既 點學 點爭取？

再講 依家個問題就係
你要去到人地個境界 你就要付出比人地多既努力去爭取

你好羨慕唔使點努力嘅人？咁我會覺得你係一個懶散嘅人，咁你千祈唔好比人知你嘅真實身份，呢個社會唔鍾意懶散嘅人

樓主咪係

講咗咁耐 都唔知你噏乜春
晒鳩我氣

比啲實際例子，唔好咁空泛，就攞你嚟講，你依家有咩想學而因為無錢而學唔到？

開始懷疑佢係咪假膠

一個12歲中一 女仔 佢想學彈琴
但佢冇錢 請問佢可以點學

唔計敗家仔啦，你有幾多錢係基建於你識幾多嘢同幾多人，個個白手興家嘅人都係咁。要識嘢然後先識人，識人好過識字係錯嘅，因為你唔識字你連識人嘅機會都無

我的老豆就係輸在起跑線
從小學三年級以來他數學從未及格過
香港中學會考,只有聖經得到D 和日文得 A.
他甚至不敢參加數學考試
最後，他成為加拿大的特許會計師和美國的註冊會計師
人生是一場馬拉鬆比賽，而不是百米衝刺.
贏在起跑線, 最後可能會輸在終點.

理得有冇意義，正常人會覺得好撚開心

你天生天才哥爾夫球手出身喺香港屋邨咪又係發唔到圍

因為有錢人真係起跑就贏咗先，
唔理佢係咪敗家，
一開始就有錢
可以做嘅嘢都多好多啦，
有錢仔去緊旅行嘅時候
窮仔係屋企俾老母打緊炸
樓主唔滿意依句野啲咩

富二代要成功好講自己 俾曬資源你就睇你自己想點行 窮人其本上就係要脫貧 好講父母教育 父母教得唔好就好容易行一世冤枉路 脫貧失敗

佢有幾想先？

同埋如果佢真係想吖，佢大個搵到錢先買部琴學都得啦，我就係一個例子，大個咗先學琴。咁當然啦，想靠教琴搵食就比較細啲機會，因為除非你好努力練去考試。

我就無考過試嘅，因為無打算教琴搵食，因為我嘅性格會屌學生，做SELL屎都唔會，因為我會屌客。

我唔相信咁樣會埋沒咗一個十二歲嘅女仔，你係彈琴有天份，幾多歲學唔係一個問題。同埋你知唔知有好多細路比老豆老母迫學琴，到有能力識反抗就掂都唔掂部琴一下？

樓豬On9

贏輸嘅定義係乜先？你老豆覺得自己搵唔到錢？佢想搵幾多？咁佢想嘅同自己嘅能力匹唔匹配先？

咁已經係扼殺左佢係呢行發展嘅出路啦
人地就細細個開始彈 你就幾十歳先開始
咁都叫享有同等機會？

唔好作啲假例子，搵你自己嚟講好唔好？

有人可以三歲就搭飛機，有人出身先因為工作搭飛機，咁搭先人廿幾年代表啲乜？威啲？

唔好咁空泛，你自己想點先？

行行出狀元，你做乜根本唔係問題，係在於你做嘢有幾好，你某一行業做得好，某一行業都搵到下食，同埋人有學習能力，可以轉行。當然啦，人大咗學嘢會差過啲三歲小朋友好多，呢啲就係辛苦程度問題。你怕辛苦就咪撚做人，我鳩UP都辛苦吖，我咪又繼續鳩UP

呢個社會唔鐘意"窮"又懶散既人， 但有錢又懶散冇問題

窮撚先要白手興家， 有錢唔洗

咁要問佢金錢來源啦，理論上嚟講懶散嘅人係會窮，唔係金錢上，係思想上，我未見過一個聰明人係懶散；而懶散嘅人都通常好岸鳩，懶散嘅人即係停止學習嘅人

咁要問佢金錢來源啦，乜你哋咁鍾意有個有錢老豆嘅？麥浚龍都有個有錢老豆喎，但係溝唔到阿嬌，EDISON唔夠麥浚龍有錢架喎

比比皆是姐係幾多？
講個數出呀喂

生性嘅人係佔大多數，全世界嚟講，即係人渣只係都係佔少數

三歲搭飛機=一開波就升到30lv
廿歲先搭飛機=卡關好耐升30lv

三歲飛機仔到廿歲嘅時候已經120lv
因為佢接觸到同可以做嘅嘢都比其他人多

話佢贏在起跑線有咩問題

大學屌hall G ，真係大學先有

真定假都好
總之戇撚鳩

你都知人大左學野會辛苦
呢個咪就係你上面講既早過人幾十年搭飛機既優勢囉
以運動/藝術為例
細個學得快 有一定天份 之後經過長時訓練 咁第時咪成功

冇錢既 跟本就冇咁既機會 只可以等幾十歲先學
你既選擇少咗

人地選擇多過你 資源多過你 成功機會大過你
咁咪贏咗在跑線 明未呀

so? 冇咪換第二個
你要搞清楚一樣野， 有錢係可以選擇去懶， 因為佢大把資本佢懶得起，
至於窮撚， 好多時唔係唔想懶， 係你連懶既資格都冇

如果你嘅理論係啱，咁呢個社會唔會再有流動性，麻煩你諗清楚再講

叫你講個數出黎呀

就好似d高官 10個有9個都廢 能力都廢
但入面有幾多個係由公屋走出黎？
有邊個係冇家底 唔靠關係就上到？

再講 你讀書 你係好威 公屋仔 死磨爛磨 磨到上大學
再比你年年gpa爆4 咁又點
一個有家底既 gpa岩岩好夠畢業
出到黎 直接靠關係上到高層 我識唔小人係咁
讀u係為左張紙 拎完 就去屋企/親戚到做
唔夠幾年做埋高層
/屋企人係某d學校既校長 一畢業去做老師 幾年做主任
呢d洗乜能力 識人就做到
咁你呢？ 讀完出黎 磨多人地幾年/十幾年先上到去個個位
但人地多左幾年/十幾年既時間去做其他野

你咪繼續攬住呢個公屋仔讀神科年年gpa拎4 黎打飛機囉
出到黎根本就係 who fucking care 月薪幾多先係王道

唔係唔會再有 係低

所以而家年輕一代成日話好難再好似以前咁白手興家

你到底搞得清楚 有=\= 機會率高 既分別未

HALL G同砵蘭街二百蚊一Q嘅有乜分別？

咁以前嘅名妓都要識琴棋書畫嘅，要多才多藝，咁到時人哋都識揀客啦，你有錢都未必做你生意，因為總會有人比你有錢？就算世界首富，都有二至九同佢爭，九個一齊同佢爭一樣嘢佢未必贏，明未？同埋世界嘅資源，只夠一個人享用？就算極稀有嘅資源，都會夠多過一個人分啦

ching ho ball
公屋同私樓有咩分別啫 咪又係樓
單車同法拉利有咩分別姐 咪又係車

點解冇錢唔可以搵老師補習
點解一定搵需要錢嘅藝術班 興趣好以有好多種
點解職業一定要做生意 同埋做生意自己唔掂就算鋪曬路都係一樣唔掂
點解要叫做輸在起跑線 起跑線只係起跑線 根本冇贏定輸 條起跑線根本就唔撚關你事 你只係被抽中個個 好似freerider話自己爆4咁 你有付出過咩 唔通富二代一出世就識跑識跳識三文兩語識做人？
點解要假設一樣努力 人地努力緊你就要努力？ 人地瞓緊覺你就要跟埋一齊瞓覺？

咁你即係怕辛苦啦。你想不勞而獲啫

HALL G 本身係大學生，屌落有味道啲
有戀愛味

你可以選擇唔做嘢都唔會死，不過只係緊緊夠生活，同埋人哋見你後生細仔有手有腳都未必批你綜援啦，除非有特別情況

乜撚呀
咁三歲飛機仔之後可以做錯野輸番做番窮撚架嘛
廿歲窮撚可以中六合彩發達架嘛
點會冇流動性？

重點係提住贏在起跑線依句有咩問題？
點解你要開依個topic

一個窮撚就算思想幾富有， 要用幾耐付出幾多努力先可以做到有錢佬？ 又要讀書又要返工

但一個有錢佬， 佢其實係可以唔洗返工剩係讀書就得， 做少你好撚多， 好多時你覺得有錢佬懶， 因為佢懶得起， 佢係你讀書既時候佢一樣去讀書， 但你返工時佢就可以周圍玩， 然後最後出黎既成績其實係一撚樣， 咁樣講你明唔明？

至於佢金錢來源， 就更加關你撚事， 佢可以屋企幾十層樓收租， 可以係有老竇老母有公司完全唔洗理到佢大個就留比佢， 知道金錢來源有咩意義？

總之人大咗，就要為自己負責啦。

有前輩講過，40歲打後，基本上都唔可以再姓賴

其實樓主係好心， 透過我地反駁佢去推post, 比多d人知道現實就係咁撚食屎窮撚就係咁撚折墮

因為努力付出比例同以前唔同.

簡單啲來講就係 "通貨膨脹". 以前冇咁多大學生, 讀完大學出嚟已經好馨香, 我嘅年代好少外國畢業生, 喺外國返嚟已經浸過鹹水. 你而家睇吓連登, 大把係英國同美國留學. 張"沙子" 已經冇以前咁值錢.

成個經濟機會水平比以前低, 近呢20年除非你係喺科技出發, 如果唔係絕大部份行業基本上係追唔到通脹. 尤其係香港.

淨係嗰張沙子, 英國10年前嘅學費同而家都已經差好遠, 20年前更甚. 香港大學一樣. 好多大學生一出嚟已經咩住一身債. 屋企本身環境唔好嘅就要繼續慢慢捱. 負債嘅人係會令佢比較選擇低風險嘅嘢, 佢自己要還錢屋企要養家. 即係話轉工機會亦都比人哋細. 呢啲都只係講大學生, 唔好講一大堆連大學都冇機會讀嘅人.

有人話好而家好多 Online Learning. 但係其實好多公司都仲係睇 你係邊間學校出嚟.

以前要付出嘅就係10倍努力, 今時今日要付出嘅可能要30倍..... 到某一個程度人就會自動放棄希望. 有人一定會走出黎話佢唔努力, 但係你有冇諗過一日只係得二十四小時, 你幾努力都好有啲嘢追唔到就追唔到. 我覺得呢樣野同近幾年嘅 Mobile Game 非常之相似. 佢同個社會一樣你哋有幾有錢, 就可以升得幾快 Lv. 你唔課金想追到佢哋係冇可能. 好多後生就係因為打手機已經接受左呢個現實.

仲有就係人口金字塔問題, 效率越來越高, 人口越來越多, 但係機會就越來越少.

當然贏同輸嘅定義喺唔同地方好唔同, 不過係香港, 我諗大部份人 Define 贏嘅意思, 就係邊個多錢. 其實呢一種功利主義, 某程度上同黃絲應該係格格不入. 佢應該係屬於比較藍絲嘅觀點同角度. 係英國或者澳洲, 冇人會因為你掃街睇唔起你. 分分鐘掃街嗰個有大學銜頭添.

可以搵老師補習
但人地都可以 所以人地可以揀私人補習或者老師補習
你就要慢慢去r 老師補習

可以搵唔使錢嘅興趣班
但有錢人都可以 人地可以揀去比錢/唔比錢既 睇下邊個好d

你就左搵右搵都未搵到

再講
有d興趣冇錢點玩？
例如學樂器 冇錢你連部琴都買唔到 就算搵到人免費教又點

當然你一定會話可能有人免費借呢

冇錢既正正就係缺乏資源而浪費好多時間去搵資源
有錢既 比錢就搞掂 而且一般效率同質素都比較高

睇你頭三句就知你判斷錯誤啦。

你覺得佢廢啫，廢會FIRST HONOUR畢業考到AO？廢嘅意思係佢可能唔識合做政治家啫，因為佢哋係殖民地訓練出嚟執行命令，唔係去製造命令。

咁你哋成日講靠關係，我未見過靠關係嘅人可以獨當一面，定係你想講可以無咁大壓力去做人，廢少少老豆都會安置你一個閒職？

想閒職，可以考個保安牌，跟住揀一個無乜要求嘅老細，求其一個人都做到，識呼吸就做到，當然啦，呢份工唔會搵好多

就算李嘉欣個老公，我都相信覺得佢自己搵得少，以佢老豆嘅身份嚟計

乜撚野怕辛苦呀
你到底噏乜鳩

咁唔用辛苦呢2隻字喇
人大左 學野會慢呀 會冇效率呀
明未呀

人地早過你幾十年已經訓練緊 咪自然成功機會大過你

佢自己覺得自己搵得少

咁人哋用一個鐘學，你就每日瞓少兩個鐘去學，講嚟講去咪怕辛苦囉

假設2個人 學歷智慧性格對工作既努力一樣
你覺得有關係既人容易升職搵工定冇關係既人會易d

如果一個有錢家庭出身而又生性嘅人，理論上係會叻過草根階層又生性嘅人。

咁但係草根階層生性嘅根本唔怕搵唔到食架

咁咪姐係窮人要比人付出更大努力囉....

事實上貧困就係會跨代
唔單止係因為錢,仲會因為你出細開始既
父母教育，物質，社交圈子等等都有差距
形成一個人既思想，價值觀，能力，得到既機會都係有差別
你父母愈有錢，你得到既教育就愈優秀
你父母社會地位愈高，你能夠接觸到既人既社會地位就愈高
家庭條件愈好，你求學創業追逐夢想需要負擔既成本就愈低

有錢仔屋企有樓比佢，唔洗比家用，讀書屋企比錢，要創業屋企打本
同窮撚讀書要借，出黎做野又要養2件廢老，要組織家庭仲要儲首期供樓，都唔知仲諗唔諗下一代好
個差別可以幾撚大，當然公屋仔要發圍既例子唔係冇，有錢仔都可以係2世祖，但平均黎講起跑線既因素真係好重要

都話囉，你本身想渣法拉利，咁你就自然會諗下點先渣到法拉利。如果你知自己無一個有錢老豆，你就會努力搵錢。如果你有一個有錢老豆，都要說服佢比錢你，無論如何你都要做下嘢先會有錢架，香港遍地黃金都要去執啦，個天跌落你隻手果度呀？

我覺得好似一個freerider同人講自己爆4咁 好黑人憎 好煩

同個弱智討論

如果一個有錢家庭出身而又生性嘅人，理論上係會叻過草根階層又生性嘅人。

你都識講
咁唔係贏在起跑線係乜

你問題係同一個又有錢又生性嘅人比呀，明未？

咁好多人同愛因斯坦比都唔夠佢醒目架，某一方面；某一方面可能大家又會叻過愛因斯坦

有啲嘢讀書學唔到，要出嚟做嘢先體會到，明未？

唔係今晚失眠真係冇咁好氣

姐係冇數據 全部都係你一廂情願9up 囉

講嚟講去咪即係怕辛苦囉，你想最好唔使點付出嘛，我做唔到啦，你試下唔使點付出就做到自己想做嘅嘢囉，即係我好想彈一首歌，都要日練夜練啦

人地有錢唔可以生性唔可以努力？
你冇錢就一定生性過人？

良好嘅人際關係都係一個資本，識做人都會係一個能力。

咁你所講嘅情況，好少會真實發生，如果係嘅話，你係老細都識揀啦，梗係會揀個關係好嘅人啦。

呢個世界唔係一個老細嘛，呢個老細同你關係唔好，你可以轉老細，或者索自己做老細

如果呢個世界得一條路，贏在起跑線先可以成立，可惜呢個世界有無限咁多條路，因為路係自己行出嚟嘅

搞笑下話？ 剩係得窮人可以做野有錢就唔做得？講到有錢佬唔比仔女出黎做暑期工唔比佢地體驗窮人生活咁

問題人地後生就可以試下做老細管下人， 窮撚就真係體會唔到啦

你都可以唔生性唔努力架，你挖爛塊面去社工度R老綜，人哋一定批，記住著得爛撻撻去吖，唔好打晒呔著到好衡咁去吖！

推薦樓主有興趣可以睇下：Barbara Ehrenreich<我在底層的生活>

你全部都係空想假設，無實際例子，你搵自己嚟講好唔好？

脫貧

TBB啲膠劇，或者電影入面嘅情節，同現實差好遠架

姐係有錢既就冇人際關係？
窮撚咪要諗住幫人打工要靠人際關係上位， 有錢既做左老細請你呢種員工咪得

知你就唔會發窮撚可以上位既夢啦

有啲人好努力返工都要做麥難民添，咁麥難民佔社會人口幾多成？社會始終會有悲劇同不幸

你想搵幾多？同埋你依家搵幾多？

點解你會咁演繹我？我幾時講過有錢人無關係？

咁你講乜鬼人際關係係資本？ 同個topic有咩關係？

上位嘅意思係乜先？有時自己覺得自己係搵咁多，而真係搵到咁多，就叫上位架啦喎

資本嘅意思係一個有好多朋友嘅人，同一個無朋友嘅人，佢哋都會差好遠啦，要問嘢又無人比到意見佢。

咁點解自己會無乜朋友呀？要人愛你首先要自己可愛

咁同有錢冇錢既關係係邊？

放過自己啦 唔好理條戇鳩

講緊你個topic呀， 贏在起跑線呀， 唔好覺得個個基層既窮撚都可以跑贏大市做有錢佬， 有， 唔多囉， 有錢既出世就有錢然後繼續有錢落去就有唔少啦

hey, 我咁啱今日瞓唔著揾d野鳩up下， 夠鐘食早餐我就唔鳩彩佢架啦

問題在於你要做香港最TOP果1%嘅有錢人，咁呢個機率真係好細，就算有人做到果個都未必係你。

咁所以我咪要問大家想搵幾多錢囉，同埋BILL GATE全世界都係得一個咋，七十幾億人考第一你估易架，叫你讀書考頭十名你都未必做到啦

結論就係怕辛苦怕難，咁你唔好做人啦，做豬最易，養嚟比人食。

你開始明啦， 個1%咪就係起跑線同終點癡埋一齊既人， 佢地係做咩都大把選擇， 至於我地， 咪就係佢地後面好撚遠， 拍馬都追唔上既人， 佢要體驗我地既生活係好輕鬆， 但我地唔努力跑到去佢個起點， 係永遠唔會知佢地既感受係點

明唔明，佢地係大把選擇， 而我地係冇得揀， 所以起跑線好緊要， 起跑線set得好一開波已經獲得大部分人冇既野

因為佢係個loser lo
你幾時見成功既講ar

唉，我老豆淨係比左間屋我住炸

no offence 純粹表達意見
細細個跟本唔需要咁多資源 供書教養 三餐溫飽 都已經好足夠 最緊要係有正確價值觀
講真興趣呢d野 其實只係貪新鮮 三分鐘熱度 有幾多真係由細到大都係一樣興趣
如果因為有資源所以自細就好咁比既話 大個左就係飯來張冇錢既因為明白稀有性呢個道理 通常識諗既都唔會點浪費資源
有錢既因為以為資源腄手可得 往往唔識珍惜 浪費資源就算有再多既資源都冇用

人哋點解做到世界最TOP嘅1%？

就講世界首富頭5名，有邊個係老豆有錢過佢嘅？

到你有間屋就要求第二啲嘢架啦，跟住又嫌你老豆唔比架車你，之後又嫌你老豆生得你矮，又會再嫌你老豆生得你唔夠靚仔

或者愛因斯坦個老豆係咪歷史人物？

你哋發唔發覺自己成日都用極端例子然後又屌鳩我去用極端例子？呢啲係咪叫雙重標準？

起下底原來係5毛狗，呢個po作用係推走正常po

大家唔洗再回

咩叫做正常post？誰定義誰正常？

唔係人人都要拋頭顱灑熱血，同埋你要人陪你一齊壯膽嘅咩？我又無阻你，如果世界得你一個咁做而你就唔做嘅話，咁呢啲叫人做你就做，唔係叫應該做

屌你睇吓Kong U幾多有錢仔幾多屋仔咪最好例子囉

*公屋仔

贏輸嘅定義贏輸嘅定義不是搵幾多錢.

頭腦？

讀到HKU代表到啲乜？咁MIT、哈佛牛劍呢？世界有幾多一流大學，而且讀到HKU只係階段性勝利，人生係長跑

都話咗無錢生性同有錢生性都一樣，最終都會有同一結果。問題係你又窮又唔生性

同意，窮都算啦教得差重衰過窮困，窮唔會無錢食飯都會有最低生活保障

講英文點解要有口音？我最撚憎啲口音撚口音閪，死竹升死香蕉，兩面不是人，外國人當佢中國人，中國人當佢唔知乜。一個黃皮膚黑頭髮嘅人竟然唔識講中文寫中文，係佢哋嘅錯定佢哋父母嘅錯？

一億賺一千萬易啲
定係十蚊賺一蚊

我當一樣易
有本金嘅人賺到嘅錢比無本金嘅人多幾多倍
有幾多計劃要有錢先可以試到
idea從來唔值錢
值錢嘅係個執行力

而係現實資本主義嘅社會
財富早就集中到一部分人嘅手
利益根本唔會有巨大嘅再分配
根本就唔會一樣易

樓主以為自己好醒 想屌人自怨自艾
但個切入點錯撚曬

其實大家都扭曲咗「贏在起跑線」的含義，
係，冇錯，有錢人嘅幼年/童年有更多嘅資
源去發展自己嘅興趣，有較好嘅成長曲線，
因此比家境清貧嘅人更有優勢。但個重點
就係，個優劣勢嘅差距太大，潛移默化之下，
大家就將「優勢大」同「贏」劃上等號。

事實上，一個人嘅價值，往往都係佢死果刻
先可以蓋倌定論，因為人一日在生，咩事都
有可能發生。打個比方，你今日無啦啦中咗
六合彩，之後人生充滿希望，走去投資然後
買車買樓結婚生仔，去到步我諗大家都唔
會反對你有一個「暫時」算係「成功」嘅人
生。（aka大家口中所講嘅「贏」）

再者，存在先於本質，你的確有權力決定你
人生點過，但個前提係你有足夠嘅資源，學
琴都要book房/屋企有位放部琴先得架係咪？
社區/社會又未必有設施/政策減輕你生活負
擔。去到最後為咗生存只可以向錢同現實低
頭，朝不保夕嘅你又點學人講理想。結論就
係，有錢真係贏太多，富豪嘅財產好似滾雪
球咁愈嚟愈大，窮人就偶然得1-2個好彩嘅
可以出頭，大多數都係一代不如一代，我認
為呢個亦都係資本主義下資源不平均，因而
造就出畸型嘅物競天擇。

有錢仔未使比老豆老母打？

就咁睇，你想有錢啲去吃喝玩樂啫。錢從何來？老豆比？老豆一定比？點解成日諗住靠人？你靠老豆，老豆靠邊個？

成日講外在因素，點解你唔講下你自己？同埋唔好用作出嚟嘅例子，你啲留言係中學生嘅作文，同現實世界嘅情況差好遠。

你講下自己啦，你想點行呀？

你本身想搵幾多呀？依家搵幾多做緊嘢？

全世界有七十幾億人，你依家排到第幾呀？咁你想十年後嘅你又排第幾呀？

你好撚戇鳩定我好撚戇鳩？

有錢人嘅選擇係多啲，但唔代表有錢人嘅子女多選擇。比父母當扯線公仔唔比嘅咩？

最緊要係自己有錢，父母有錢都要睇父母面色做人啦。

咁你做緊乜？每個月搵幾多？全世界嘅排名去到邊？

即係你覺得自己想搵多少少都好難？

咁你知唔知點解？因為呢個世界競爭好大

你鍾意一個靚女，佢好令你心動，近乎一見鍾情。咁你有冇望下自己本銀行存摺同照下鏡先？你夠唔夠啲精英爭先？

你有本事都可以揸La法，無人阻你

做有錢人果仔一出世就識寫字？

咁你咪揀個大學生做女朋友囉

收入來源好重要，要比人知道你係靠人定自己本事

你咁撚鍾意撻朵嘅？

Idea and action both are important

有意識後才有行為。但呢個世界都係鳩吹啲人多

你想搵多少少都好難，因為大把人同你爭，大把人都想搵多少少

全球化底下，人才互相交流，你好有機會同世界各地嘅人才爭一份工

達咩朵?

卡片上嘅title係撻朵嘅一種

幾時有講過係乜嘢Title ?

你架日本錢柒梗係唔夠la法鬥啦，你唔係要用錢柒鬥法拉利，係要用同級車去鬥，你自己係三班馬就同返三班馬鬥

我睇得出你有titleism

拉

無聊引戰POST

行動POST去哂邊

我諗呢個係最後一次回,

你自己 " 贏在起跑線" 個問題本身就係 就係問緊錢柒點解唔夠法拉利, 然後你自己話人哋 titleism.

仲要唔用不推文.

>無聊引戰POST

好可惜我而家先至發覺.....

錢柒可以訓練成法拉利，但又懶又唔肯訓練嘅錢柒邊夠La法鬥？

你點證明全部冇錢生性既人都同有錢生性既人一樣結果？

我無話過會絕對一樣，細個無錢但生性嘅人生活唔會差得去邊。

我聽日叫女朋友去讀大學

有錢就讀得啦，咁係咪你比錢先？

同埋你想條女係名妓，琴棋書畫樣樣掂，咁你亦都要成個唐伯虎咁咁高才華啦。唔通自己鳩一條柒一條，又諗住去溝李嘉欣咩！你唔照下鏡都睇下自己本存摺有幾多錢先啦，人人好似你咁咪世界大亂！！！！/////////////

同埋十年樹木、百年樹人，叫條女讀大學，不如搵個現盛嘅

所以呢d咪叫做贏在起跑線囉 有錢人有資源請個老師番黎教 學一個鐘就識 窮人冇錢請老師自己慢慢磨幾粒鐘先識 呢d咪個差別囉 怕乜撚野辛苦呀

就搵李嘉誠講，佢老豆無乜錢留比佢，點解佢都可以做到暫時牌面上香港最有錢嘅人？

人哋後生果陣日日瞓四粒鐘日日係咁學嘢，你依家做緊乜？

你唔使做到李嘉誠咁，做到香港top10%嘅有錢人都唔使日日喺兒登係咁屌鬼啦柒頭

我係你老豆就打撚死你

我做緊咩關你撚事 我淨係知我讀幾粒鐘書都唔撚識 人地可以請私補 讀完大學出黎仲要一身學債 但人地可能讀完書就做番自己老豆公司 呢d咪分別 我從來冇話過窮唔可以成功 只係窮好多時要比有錢人付出更多時間同努力

點解你咁蠢？好大原因係你唔努力學習。當然有啲人資質所限，點努力都去唔到top one。不過呢個世界唔係做top one先有幸福嘅，不過你就一定無幸福了，暫時嚟講

你幾撚好笑 開個topic出黎討論 人地講野唔啱聽就話係我老豆打撚死我？ Sor 我係你老母我唔撚會生你呢d on仔

你憑咩話我冇努力學習？ 我每日溫幾多個鐘書你知？我又想問番你 點解你咁蠢估錯曬既？因為我而家好幸福

樓主成日要o講實際例

不如詳細 share 下你人生
睇下點印證你個想法

你咁幸福又喺度屌鬼？唔好自己呃自己喎柒頭

尻屌開戰post就咪覆啦

成日俾一事無成嘅井底之蛙寒嘲兩聲就同佢真心，俾少少EQ好冇

Share咗有用咩？我做到唔代表你做到

有啲人如何努力，終其一生都考唔到第一架啦，咁你唔係要做菁英先生存到架嘛

咁你又要窮又要威，好難做架喎大佬

尼個係人性問題。絕大多數人的答案係反映佢對自己是否𢦓功的睇法。

1. 回答你唔關父幹事全部靠自己。咁尼個人肯定覺徥自己成功（可能只係搵幾萬一個月）。最緊要佢感覺良好。人都係將功勞歸自己，唔通話自己靠老豆咩？ 你問李澤佳佢都係答你乜都靠自己

2答你要睇父幹，就係對自己人生唔滿意（佢可以係搵10皮1個月），或者佢覺得上一代如果有多d裁培可以搵100萬一個月。人都係會鐘意推卸責任；你問個殺人犯䬡唔會認全部自己責任：

我覺得先天係決定左好大部份，後天努力都係微調。

點先天法？有冇人一出世就識字？

我覺得你唔係一個叻仔，乜都諗住靠人。你靠我，咁我靠邊個？

樓主一睇就有陣窮酸味

唔通你係天生出嚟就諗住靠人嘅屎忽鬼？

咁你有咩味？

可能自我感䚁良好，痴住屋企人住層私樓掛，應該無女。
發覺討論唔到䬡係算了

知唔知乜叫家庭影響 我細個就好深刻喇 去左個fd屋企玩佢老豆拎啲戲出黎比我地睇 結果搵左幾套同我地講唔好意思佢全屋都係得英文字幕 所以我個fd咪英文好似外國返黎咁囉 我細個聽學校講想返屋企睇英文台新聞 比我老母屌咪阻住佢睇大陸劇架

無問題架，有啲人靠人嘅比重佔多啲、有啲人佔少啲。做深水埗道友都可以活到五、六十，計生命長短叻過耶蘇，要睇你點比，同埋你唔需要贏到世界上所有人嘅認同。叫你贏到你老豆嘅認同都難過登天啦。你試下問你老豆點睇你先啦，話晒係生你出嚟果個

你問題係成日要同人比較，你試下同自己比，昨天的你同今天的你比啦，你今日有冇比昨日進步？

假設一個人已經世界第一，佢咪生無可戀？

我覺得係你思想有問題，又唔識諗，講俗啲即係你係一個岸鳩仔，咁你令自己做岸鳩仔定係父母令你做岸鳩仔？

以前我有個公屋同學又係咁
以為自己係ACO
自己 top up畢業就成日妄想可以自己同三大比
完全唔知自己輸係邊

自大同on9只係一線之差

咁睇你要求啲乜，有女有車有樓有兒有女算係咁啦

不過人通常好嘢求，上得床頭牽被冧。有人又會臨老多慾

好多嘢求。

有車有樓，就自然想睇下有冇靚女屌，屌到自己性無能又求社會影響力，影響到當下社會又睇下做唔做到歷史人物，你哋睇下可以有幾多個層次

再玩到厭就玩下陰謀論搞下共濟會光明會，睇下可唔可以統一江湖

比我屌賺學費

你小學果陣咁識諗？

唔記得

首先你要有錢

唔洗琴棋書畫，只需要含吹舔咮
我本身都有財有才

咁你無乜可能搵唔到，除非你係一個柒到爆嘅人，你有錢人哋都唔做你生意